Ce code est un programme Scala qui lit un fichier de configuration au format JSON, contenant les informations nécessaires pour effectuer des transformations de données à l'aide de Spark. 
Les données sont lues à partir d'un fichier dans un format spécifié dans la configuration, puis elles sont transformées à l'aide d'une séquence d'actions spécifiées dans la configuration. 
Enfin, les données résultantes sont écrites dans un fichier dans un format spécifié dans la configuration.

Les différentes actions possibles sont représentées par des case class, chacune représentant un type d'action différent : select, join ou filter. 
Chaque action est appliquée à un DataFrame dans l'ordre spécifié dans la configuration pour créer un plan d'exécution.


Le code commence par définir les différents modèles de données qui sont utilisés pour stocker les informations sur les entrées, les sorties et les actions de transformation de données.

La classe principale Main définit une fonction getConfigFile qui est utilisée pour lire le fichier de configuration qui spécifie les différents processus de transformation de données à effectuer. La fonction utilise la bibliothèque play-json pour convertir le fichier JSON en objet Scala.

La fonction startProcess est appelée pour démarrer le processus de transformation de données pour chaque vue d'entreprise spécifiée dans le fichier de configuration. La fonction appelle ensuite la fonction doProcess pour effectuer les transformations de données spécifiées pour chaque vue d'entreprise.

La fonction doProcess lit les données d'entrée à partir du fichier spécifié, applique les transformations de données spécifiées et écrit les résultats dans le fichier de sortie spécifié.

Les fonctions readData, createPlan, addActionSelect, addActionJoin, addActionFilter et writeData sont utilisées pour effectuer les différentes transformations de données spécifiées dans le fichier de configuration. Les fonctions utilisent les différentes fonctionnalités de Spark SQL pour lire, transformer et écrire des données.

Enfin, le code utilise le Logger de la bibliothèque SLF4J pour enregistrer des messages d'informations sur les différentes étapes du processus de transformation de données.


```spark-submit --master local[*] --deploy-mode client --class org.example.Main target/GenericProcessSpark-1.0.0-SNAPSHOT-jar-with-dependencies.jar config_pattern.json```